文壽強劃地分售13人建屋 律師：似套丁

要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育
文壽強劃地分售13人建屋 律師：似套丁

要聞

泰亨鄉其中13間丁屋，業主為13名姓文人士，全由文貴連的弟弟文壽強代理買賣。

【本報訊】大埔泰亨鄉鄉公所主席文貴連與村民捲入土地糾紛，其胞弟、卓爾地產負責人文壽強則在村內擁有不少土地，有村民舉報指，他早年曾將一幅地分成13份，以同一價錢售予13名姓文人士，建成13間丁屋，文壽強雖無業權，卻獲13人授權處理全數丁屋單位買賣，估計市值逾億元。有律師稱表面看來買賣手法與「套丁」有類似，但要斷定是否「套丁」需視乎是否有內部協議等文件。
根據土地註冊處資料，文壽強於2008年以780萬元購入該幅泰亨鄉土地，分成13份，同年以每幅60萬元售予不同姓文人士，部份於2011年出售。其後各業主申請建成13間丁屋、共39個單位，大部份均於2015年售出，本報視察時發現13間屋均屬同款建築設計，部份有人入住。

文貴連

文壽強

獲授權買賣 涉款逾億

本報翻查已出售的丁屋單位買賣文件，發現全部賣家授權了文壽強作為法律代理人簽署文件，賣家登記地址亦全為大埔靖遠街一處地舖；13間屋共用的道路權益文件亦顯示文壽強獲授權代表13名業主簽署文件。
根據資料，13間丁屋共有39個單位，36個單位於2015年轉售不同人士，售價由300萬元至500多萬元不等，未計地價及建築費等，36間丁屋已獲利達1.38億元。本報按該靖遠街地址找到「卓爾物業發展」地舖，該舖與一般地產舖不同，玻璃門上鎖，門外完全沒有樓盤廣告。
記者到場查詢時，職員指文壽強在辦公室內，但拒露面，着記者將問題以電郵查詢，從玻璃窗可見房內有人工作，記者以電郵查詢土地是否涉及「套丁」，截稿前未獲回應。地政總署指為免妨礙調查工作，不評論個別個案。
律師梁永鏗認為，雖然上述買賣手法與「套丁」做法有點類似，亦有一般丁屋買賣有類似做法，故要有待更多確實證據才能證明有否「套丁」，包括買賣丁權等秘密協議或是否有人作指證等，要證明並不容易。
根據資料，文壽強與文貴連均屬文天祥弟弟文天瑞第24代子孫，文壽強是馬主，名下有「卓爾名駒」等馬匹。
■記者鍾雅宜

文壽強名下的地產舖門外並無樓盤廣告。
相關新聞

遠離祠堂 堪輿學家：不損風水
要聞 11小時前

開會投票列風水地 7,000萬元丁屋計劃叫停村代表被指逼人賤價賣地
要聞 11小時前